(豐澤HK$298事件) 法律上可能唔係苦主們啱晒， 但係道理上一定係苦主們啱晒,支持你地投訴豐澤!

苦主們，你地係同豐澤明買明賣，毫無欺騙成份，只不過係依家豐澤反口cut單違約在先。你地無須理會果d反對你地投訴豐澤嘅人，你地既唔係閪客，又唔係生蕃，更唔係博懵揾緊豐澤笨。你地只係見到豐澤網上商店有優惠活動，然後見到有啱心水嘅貨物，跟著付款嘅普通顧客。若果豐澤有出確認電郵比你，咁咪即係代表佢已收左你錢, 成個賣買合約已經建立左， 只係佢未比貨物你。依家豐澤一句瀨系統出錯就唔駛履行出貨嘅責任? 咁$300 coupon 點解釋先? 乜唔係豐澤都知道自己違約在先所以諗住硬塞$300 coupon 就息事寧人咩? 如果苦主們當中有人選擇硬食一張有限制嘅$300 coupon 就算，咁係你嘅自由，但係我作為一個局外人(我唔係苦主)希望你唔好反對甚至阻礙其他苦主去提出正當訴求同埋爭取應有嘅貨物，請記住硬食嘅$300 coupon 始終係豐澤揾你笨，你從來都冇亦唔會因此 而得益咗，你只會損失咗。

至於$298呢個定價合唔合理，我起碼可以估好幾個合理理由出呢。例如一個galaxy watch 出面街賣$2xxx ，如果豐澤出二十五萬一次過同Samsung 買一千隻galaxy watch ，而Samsung 又接受左，咁一d都唔出奇喎，喺香港地，批發價係零售價嘅一成甚至更低都唔出奇丫，咁計的話豐澤用一隻平均$250嘅手錶以$298賣出呢比你佢重賺左你$48添。咁可能又有人問零售價4萬幾蚊嘅4k電視個日賣$298(零售價嘅1%都冇)又合唔合理先? 其實你地有冇諗過係本身個零售價定得太高太唔合理呢？5年前一部 40寸 Sony plsama 電視都係賣$4xxx 到，4k技術係咪咁值錢? 就算我當呢d 4k電視嘅批發價點都貴過$298 ，我都唔認為豐澤$298賣出去會有幾蝕囉。我估根本就係呢d 4k電視太貴而且感觀上又唔係高清左好多，所以市場上根本就冇乜需求，即係冇乜人會買呢d 4k電視。我絕對有理由相信豐澤某部門想清倉大平賣唔駛牙位+賺聲譽，所以索性喺網上商店度改做298一部4k電視以求賣得出。

苦主們亦無須跟隨果d 道德撚、聖人嘅思維去決定追唔追討貨物。無須去諗如果自己去投訴豐澤，豐澤會唔會因此而揾個 IT 狗祭旗甚至炒成IT部呢d概率嘅事，可能豐澤都已經炒緊IT 狗無論你投訴與否 。總之一件事還一件事，你向消委會表達你嘅合理訴求是一件事，而豐澤用乜野方法應付是另一件事，咁唔係苦主們單靠自己投訴與否就能夠控制到。

最後想講我始終支持苦主投訴豐澤，唔做龜縮嘅消費者，保護返自己應有嘅消費者權益，加油!

利申: 我唔係苦主，但是眼見絕大部分香港人嘅消費者權益意識薄弱，好似爭取應有嘅貨物呢個行為比人話幾句變到唔啱咁，又或者打定輸數認為追討唔到貨物咁，加上我同老豆就呢次事件稍微爭論過，佢始終認為投訴豐澤只係勞民傷財又冇用，又認為豐澤點都推得甩唔出貨呢個責任。 所以我有d 唔開心想將心入面嘅諗法寫晒出呢等大家評下理。
Sorry for 1999

同志，辛苦哂

點解係支持你地？而唔係支持你？

因為我估多過一位苦主

無計。條例問題
你估淘寶。 標錯價都要出貨咩

大陸好似唔係人治而唔係法治社會喎，點樣同香港豐澤呢次情況對比呀?

原本仲以為係假膠/打手

我都係嗰句
你畀得298即係你接受件貨價值係298
而家係冇貨架喇, 咁咪退錢+賠償貨品價值囉, 個價值就係$298

我就認為如果豐澤堅持違約唔出貨，咁佢起碼要退錢+貨品喺買賣時嘅價值($298) +$298呢嚿錢比豐澤扣留時對顧客造成嘅無形損失 + 唔出貨令顧客期待破滅嘅心理損失。
我諗一張有限制嘅 $300 禮券點都彌補唔到以上損失掛

同埋依家豐澤好大機會唔係冇貨出，而係有貨唔肯出喎，同你諗嘅情況唔同

巴打辛苦你了
我都體會到你既無形損失
你呢個星期心理陰影面積仲大過中國啦

係呀，又見到一個無奸不成商嘅例子